如何真正咁we connect

有野補充 想重post
——

希望大家聽下我嘅愚見
唔好屌得咁大力

1. 前線同後防嘅溝通不足
有時和理非唔明白前線嘅諗法
Eg 點解要守一個地方/ 封路
所以就好難叫郁佢地幫手
但如果你地比佢清楚了解前線嘅動機
佢地一定唔好就手旁觀
同一時間 希望和理非明白人多更安全嘅道理
願意當有人要幫手時會一齊去

另外 尊重前線嘅前設係要確保佢地有足夠資訊
佢地未必好似和理非咁多時間睇tg/ lihkg
所以未掌握到成個局面
咁樣會令佢地好易身陷險境
依個時候可以搵和理非做哨兵傳話
比前線有更多掌握下做決定
減低送頭機會

2. 注意語氣
有時啲示威者叫人幫手
但無人理時就會有少少燥
(例如: 你地真係唔理呼籲咖喎，叫你地出去幫手但你坐係度有乜用?)
或者同 ‘不明白我地動機’ 嘅市民溝通時
會有種 ‘示威者係為香港人而戰’嘅優越感 (例如 你嘅犧牲唔比得上我地嘅犧牲) 嘅語氣談判
咁樣會令人無好感
示威者之間亦應該互相提醒 叫大家克制啲

3. Focus翻如何解決，而非追究責任
有時啲野發生咗咁都無辨法
預其花時間問個究竟
不如爭分奪秒一齊傾點解決
只要下次唔好再錯就可以了

最後 連登其實係個溫室
好多時都只聽到某一方嘅意見
就今次嘅事為例
連登仔只會差唔多一面倒咁支持示威者嘅行為
但無可否認
有啲行為未必完全得到市民嘅支持
特別係當依度缺乏上一代嘅年齡層
我地根本唔太掌握佢地諗法
唔可以assume佢地一定諒解我地
(以我深黃老豆為例 佢對有啲事情都未能完全理解 ，Eg. 點解要封路阻人放工)
其實民意係好撚重要
所以希望大家多聽各方嘅睇法同對我地行為嘅意見
唔好學林奠咁
只會活係自己嘅世界

香港人加油

自推

up